大圍集中討論區！！

發現大圍冇乜人講
但馬鐵全線封左
好多巴士都出唔到
冇乜人知點樣出返去
所以開返個post等大家集中討論！！

自推1

自推2

自推3

推

10km,行返去真係唔難😎

大圍今舖真係苦無退路

大圍出唔到去架...一係行山

唔好再亂咁轉開實彈警既流料 (FROM 老豆搵仔)

好似可以行山出去？

獅子山同城門水塘 2揀1 一係搵的士

新翠金獅後面有路上獅子山

沿住成門河行單車徑去到mos

推呢個

尖山 下城門 金山 獅子山

803小巴隆亨上公路直入馬鞍山

上獅子山可以落黃大仙

大埔道可以到深水埗

顯田上大埔公路，一定有車

經獅子山過畢架山都落到深水埗

去得沙田應該都係住新東？

大涌橋路封左咩唔係？

第一城有巴士出九龍 87D 281A
車公廟/大圍有巴士出深水埗 86C

屯門友愛都有少量手足

街坊 唔敢落街接仔 都樓上大叫提下佢地要走啦

唔好做灰姑娘

推，大圍可以上山行去慈雲山再落黃大仙。

推 都有路去沙田圍

上新田圍？

入馬鞍山搭87k去大學番新界北

？

行上大老山隧道轉車站走
係遠少少
但安全

都可以 行獅公

up

入馬鞍山避難都得

小巴出荃灣？

Push

徑口路上大埔道，上到去一定有車走，去大埔或深水埗都得

CALL4VAN 客貨車
14分鐘 ·
Call校巴的，請講清楚幾人、由邊度（準少少位置，唔好得「沙田」）、去邊度。有美術工具、文具最好處理好。
知道路上情況有別，但盡量唔好鳩問之後Cancel。
海外Admin會盡快安排，比啲時間。

迷路的小羔羊可以隨時Telegram我哋：
善用Chatbot： @call4van_bot
十萬火急到瀨： @call4van

保重。

或者搭26 小巴去大埔

新田圍可帶路

壢源邨向火炭方向行去火炭站都近，十五分鐘

馬鞍山勁撚多街坊等車 應該安全混入

一係美林食飯等家長 一係行上新田圍個邊好似有九巴(要fc先)

吐露港長征

小心所有隧道有狗聞人

港島已經查緊巴士

顯徑一帶完全冇巴士行

紅梅谷上獅子山落九龍 -> 大約1個鐘
海福後面既下城門道或者美田經香粉寮村去城門水塘 -> 大約1.5鐘

新翠大量保姆車

隆亨暫時安全，多街坊

跟翻今日足球場條路
行到見到金獅花園
咪錶嗰到轉左
有樓梯上新田圍
上到去過對面
沿住籃球場行到去車場八達通機
見到沙循後繼續行上去or 巴士if 有

出九龍全停

• 彩虹站及天后站現已關閉，列車不停有關車站

落街救人

push

大埔道巴士81 72停晒

周圍行左成個鐘，又有火魔都未有狗
明顯over run 左沙田警力
班狗應該休息緊，等換更
準備下一波

推呀！大圍被圍手足要幫呀

入馬鞍山先
之後可以去大學轉黨鐵
或者入西貢搭小巴出返九龍

少少更正, 咪錶應該係愉景花園隔離? 金獅已經行遠咗?

更加應該要走

平時係3定5點交更

下批狗到就好危險 仲未計有鄰國兵力補充

認同，下一班狗滿體力
會用快攻
手圍手足睇路

你啱
過左婦女會之後嗰位
米之寶嗰到

Google map 話獅隧封左

棄裝走人吖

仲有提防MON PO 狗捕人阿

最好有街坊接仔 避下風頭先

Sor 係落龍翔道封

愉景上新田圍 （仲有無巴士行？）
金獅經望夫山去城門水塘（大埔道）

入美田巴士總站有車出觀塘 深水埗

變身，棄裝，行去火炭 / 搭的士去大學。

最好有一家大細陪係返，再唔係要一男一女走。

小心

係沙田附近
岩收工諗緊好唔好入大圍食野

非

新田圍段獅隧仲未封

屌。。

大老山隧道往新界方向 有冇巴士

小心狗仔隊跟蹤

經金獅/顯徑有山路去沙田圍呀

KMB FACEBOOK
懶人包：經城門隧/獅隧/大佬山隧道出九龍既路線全停(有錯請指正)

【特別交通消息】1/10/2019 (20:00)

因應港九新界各區的交通情況，九巴及龍運部分路線會因應實際情況作出改道及改站安排，部份班次或會於中途站停止服務，乘客請依照在場外勤人員指示。

機場巴士服務

乘客請於新界乘坐龍運A 線，例如於青衣長安乘坐A31線前往機場客運大樓。荃灣區的乘客請改乘A38線前往機場及港珠澳大橋香港口岸。

因應運輸署要求，龍運S1/S64線暫停服務。E32/E33/E33P/E34A/E34B/E41線往機場/博覽館方向改以東涌東堤灣畔為終點站，不停赤鱲角南路至機場地面運輸中心/機場博覽館沿途各站(不經:貨運區、客運大樓及博覽館)。往新界方向維持由機場地面運輸中心/機場博覽館開出。

此外，龍運亦作出下列特別安排：
暫停服務：A41/E42/R42

A31/E31/E32/E32A
以青衣長安作臨時總站。來回方向不停荃灣及葵涌各站。

A38
來回方向於港珠澳大橋香港口岸設臨時站。往機場方向於愉景新城設臨時站。

過海巴士服務

以下路線會於灣仔入境事務大樓設巴士站往九龍及新界:
603: 往東隧口, 油塘, 藍田
601, 619: 往東隧口, 觀塘
680, 681: 往東隧口, 馬鞍山
101: 往紅隧口, 九龍城, 觀塘

以下路線會於堅拿道西設巴士站往九龍:
108: 往紅隧口, 九龍城, 啟睛, 啟業

暫停服務：102/103/106/110/111/112/113/115/116/117/170/182/671/904/905/914/934/936/948/961/978

九龍市區巴士服務

暫停服務：1/2/2A/2B/2F/2X/3B/3C/5/5C/6/6C/6D/6F/7/7M/8/9/10/11/11C/11K/12/13X/14X/15A/18/21/26/28/29M/203C/208/211/211A/213X/214/215X/219X/W2

荃灣及葵青區巴士服務

暫停服務：30/30X/31/31M/32H/32M/33A/34/34M/35A/35X/36/36A/36B/36M/37/38/38A/39A/40/41/41A/41M/42/42A/42C/42M/43/43A/43B/43M/44/44M/45/46/51/234A/234B/234X/235M/238M/243M

屯門及元朗區巴士服務

59X線來回方向不途經長沙灣道至旺角東站各站。

暫停服務：53/57M/58M/59M/59X/60M/60X/61M/61X/62X/63X/66M/66X/67M/67X/68M/68X/69M/69X/258D/259D/261X/263/265B/265M/268C/268M/268X/269C/269D/269M

沙田，大埔及北區巴士服務

暫停服務：40X/43X/46X/47A/47X/48X/49X/72/72A/72X/73A/73X/74A/75X/80/80K/80M/80X/81/81C/81K/82B/82K/82X/83K/83X/84M/85/85A/85B/85K/86/86A/86K/87B/87D/88/88K/88X/89/89B/89X/249X/270A/270B/271/278X/280X/281A/282/283/284/286X/287X/288/289R/299X/848/868/887/888/889/891/W3

西貢區巴士服務

暫停服務：91M/95/98D/290/290A/290X/296D

#九巴 #kmb

沙田隧道多，可以揀行山
1）城門
2）獅子山
3）大埔道
4）尖山
5）大老山
或者北行/西行
5）吐露港
6）將軍澳

上大老山隧道/恒管果度輕鬆走到

大老山隧道

岩岩係大圍撤退左

如果冇車走，又有狗，可以向美林商場方向直走，入到去有餐廳休息，又上到美田美松美城

到時call的走又得，半夜先走又得

沙田大部份巴士暫停服務

新田圍行上獅子山公路有巴士搭(往馬鞍山或九龍方向)

金獅花園二期/隆亨村後面行上紅梅谷
經山路落番黃大仙(約1.5小時)

寶福紀念館果邊有路去下城門水塘
可以出番去荃灣/石籬(約2小時)

沿大埔道行人路
經九龍水塘(馬嬲山)行番出荔枝角/長沙灣(約1小時)

風險自己衡量!

停駛左啦

from tg
182 特快
田心去老銅
應該停新翠
棄文具之後考慮下

其實唔介意行遠d 火炭仲可以走到
不過驚既話就棄裝先好行

唔洗諗巴士啦，全部都停架啦

啱啱大圍坐校巴返上水安全

出左去先搭巴士啦
架巴士好大機會比狗搜

沿大埔道行人路
經九龍水塘(馬嬲山)行番出荔枝角/長沙灣(約1小時)

呢段行人路我個人覺得有風險，容易被經過既狗車發現

顯徑可上山去沙田圍

要散啊 隔離Post 話要散呀

沙田，大埔及北區巴士服務

暫停服務：40X/43X/46X/47A/47X/48X/49X/72/72A/72X/73A/73X/74A/75X/80/80K/80M/80X/81/81C/81K/82B/82K/82X/83K/83X/84M/85/85A/85B/85K/86/86A/86K/87B/87D/88/88K/88X/89/89B/89X/249X/270A/270B/271/278X/280X/281A/282/283/284/286X/287X/288/289R/299X/848/868/887/888/889/891/W3

#九巴 #kmb
九巴fb

不要落單是基本原則!!!

最好男同女一齊行

新翠要義載去沙田圍

20:20
大圍仲未見有狗
去撚哂邊？

岩岩馬鞍山廣場7仔阿姨同我講 商場叫佢地提早關門 而家馬鞍山廣場同新港城市中心除左食肆其他都落曬閘

冇咖啦
有朋友住沙田KMB廠附近，見巴士已全部回廠泊好曬

503

鄰國忙完 又搞香港了!

想問下九龍塘可以點翻大圍個邊

大圍手足要走既話可以去新翠，有家長接放學

不流血不受傷不被捕

去火炭站 行去大圍

搭到返火炭再搞啦

小心 班換更狗應該差唔多出動聞人

今晚唔好亂落街玩了 班狗又會鳩拉幾個後生交差

pish!!

新田圍有獅隧段巴士站

睇下去世界花園小巴有冇停

Facebook搵call4van 深黃

大圍美林大飯糖黃絲舖，有飯/糖水食
換左衫掉左文具嘅可去休息

冇衫換 冇車走嘅 可去美田/美城後山留一晚
屋邨有便利店買水/飯/蚊怕水，記得cover 好自己先入去，有cctv

2015 田心巴士站有 803小巴往馬鞍山 804往廣源

問過街坊話都係無車 我陣間返去再check

多人既話獅子山

入馬鞍山轉車

大埔道順暢

冇車

你地係邊，我沙田區車出黎接

86c新田圍站，半個鐘前確定有車經過(入馬鞍山)

係新田圍站等左大約20分鐘，有86c入馬鞍山，聽司機講之後個站是第一城

小心新田圍可能有狗，行過小心D

大圍八爪魚仲有冇人

803？

海福花園無車啦？

八爪魚有大量衫褲 換左先好走
保障自己保障保姆

請問八爪魚咩環境

20:45
手足等到唔耐煩
基本已經走哂
得番街坊，記者，FA

棄裝，食個飯先，之後搵巴士走

大圍E42出去先

沿住成門河行單車徑行到返粉嶺都ｏｋ

大量街坊，有水，有衫換

廿幾KM

隔離post有人打左去問，話天主教沙田聖本篤堂於今晚都會開啟，如無辦法離開沙田，可以前往。

行去粉嶺不如行去暴大

撚有

新翠好多保姆車

踩共享單車

暴大屈蛇
聽日可以 巴士 小巴入馬鞍山走

美林巴士總站見到有家長車人走，可去撞下

[member]推！危險！[/member]

好快啲散喇

絕對信得過既區議員

幾個鐘呀，去美林美城避下先，夜晚狗散先走

走唔到唔好行近大圍站，A出口直行入美田果頭避下。

我用咗9個字倒由大圍站行去火炭站
safe

呀柱幫呢下抵讚

恆峰花園果頭後面有條山路，可能可以匿下。

搵校巴啦

報： 九龍塘站巴士站頭先有林時巴士出大圍，問左司機哥哥話唔確定仲有冇車

行山又好出馬鞍山又得